劈炮警總飯堂經理：唔想變大陸

劈炮警總飯堂經理：唔想變大陸

曾任警總飯堂經理的Ricky，辭職後參與本月16日反送中遊行。VICE News截圖

【本報訊】警方6.12在金鐘暴力清場引發社會反彈，在灣仔警察總部擔任飯堂經理的Ricky在翌日辭職。本月16日他接受在HBO播放的《Vice News Tonight》訪問，明言無法再服務警察，「唔可以喺度做落去……我都想我第時嘅女，生活係一個比較安全、比較自由嘅地方，我唔想香港變成大陸」。

相關新聞：示威者放狗糧 一哥龜縮一日

難忍警員指學生搞風搞雨

「我喺香港出世，我喺香港生活咗38年。」Ricky在香港土生土長，他早前接受外媒《Vice News Tonight》訪問，憶述6.12在警察總部餐廳當值，見到警察一邊吃早餐、一邊批評示威學生，「佢（警察）都係講學生點樣阻住條路，點樣影響到香港經濟，搞風搞雨呀。」他形容當時警察表現得好「衝勁」，「佢哋已經上晒full gear（全副武裝），好似一支箭咁等緊射出去」。

那日早上10時Ricky下班，回家後一直失眠。他輕嘆一句，「唔可以喺度做落去」。翌日他決定辭職，到本月16日參加反送中遊行，成為200萬人的一分子，走到警察總部外百感交集，「幾日前我仲喺度（警總）做緊嘢，今日我就企喺度……企喺佢哋嘅對立面嗰度」。

Ricky指參加遊行人數非常多、氣氛更熱烈，自己的訴求有兩點，港府不要控告學生暴動罪，承諾撤回《逃犯條例》修訂，「暫緩意思即係話你終有一日會推返出嚟，但我哋要嘅係呢個惡法永遠都唔會出現；如果你哋咁都收唔到（民意），我覺得呢個政府真係好失敗」。

《Vice News Tonight》形容特首林鄭月娥雖然為政治災難致歉，但道歉大概並不足夠，林鄭在200萬港人上街遊行反修例後需要做更多。

■記者潘柏林

上一則
上一則
15分鐘17次水平角度向群眾開火

下一則
下一則
無速龍冧把仍可民事索償

示威者放狗糧 一哥龜縮一日
警暫按兵不動 防爭議再升溫
佔領遍地開花 癱瘓政府運作
杰仔頭七 金鐘道千人悼念
大樓公僕撐靜坐 斥政府逃避
便衣警拒出示委任證惹不滿
艱苦也義無反顧 老嫩一齊行
伯伯讚青年有勇有謀
罷課中學生：準備暑假打持久戰
中彈爆鼻青年：警當我活靶
國際特赦證警6.12過份使用武力 違國際法
15分鐘17次水平角度向群眾開火
無速龍冧把仍可民事索償
港安拒醫 篤灰 違日內瓦宣言
公院醫生：私院怕麻煩
《孤星淚》填詞者讚港人勇敢
德議員促默克爾向習施壓
建議重推惡法 蔣麗芸「助攻」
張宇人 張國鈞遭市民圍剿
鄭若驊網誌道歉不提撤回
保安局拒絕台案港審建議
建制區會主席阻譴責警方
港暴動法落後 定義闊易中招
一人掟磚 集結者均可被控
六七暴動後訂立 49年無修改
加拿大規定先警告後驅散
反送中抗濫暴要求對話萬人圍警總「叫盧偉聰落嚟」